{
    "question": "Berapa jumlah dari :    a. sembilan bilangan ganjil yg pertama\r\n b. sebelas bilangan ganjil yg pertama\r\n c. lima belas bilangan ganjil yg prtma\r\n d. dua puluh dua bilangan ganjil yg prtma",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<strong><em>Bab Barisan &amp; Deret Aritmatika</em></strong><br><strong><em>Matematika SMP Kelas IX</em></strong><br><strong><em></em></strong><br><br><br>Diketahui:<br>Suku pertama barisan bilangan ganjil adalah U\u2081 atau a = 1<br>Beda b = 2<br><br>Ditanya: S\u2089, S\u2081\u2081, S\u2081\u2085, S\u2082\u2082<br><br>Penyelesaian:<br><br><em>Makna dari \"jumlah n suku yang pertama\" adalah Sn</em><br><em></em><br><strong>Sn = \u207f/\u2082.[2a + (n - 1)b]</strong><br><strong></strong><br>[a]<br><br>S\u2089 = \u2079/\u2082.[2(1) + (9 - 1)(2)]<br>\u00a0\u00a0\u00a0 <br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 9.[1 + 8]<br><br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 81\u00a0\u00a0<br><br>[b]<br><br>S\u2081\u2081 = \u00b9\u00b9/\u2082.[2(1) + (11 - 1)(2)]<br><br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 11.[1 + 10]<br><br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 121<br><br>[c]<br><br>S\u2081\u2085 = \u00b9\u2075/\u2082.[2(1) + (15 - 1)(2)]<br><br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 15.[1 + 14]<br><br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 225\u00a0<br><br>[d]<br><br>S\u2082\u2082 = \u00b2\u00b2/\u2082.[2(1) + (22 - 1)(2)]<br><br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 22.[1 + 21]<br><br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 484<br><br><br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "gunakan rumus Sn aritmatika\u00a0<br><br>dg b = 2 krn setiap bilangan ganjil bedanya 2<br><br>rumus umum<br>Sn = n/2 ( 2a + (n-1)b)<br><br>a) masukkan angka 9 pada n<br>\u00a0 \u00a0 S9 = 9/2 (2 + (9-1)2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 9/2 (2 + 16)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 9 (9)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 81<br><br>b) S11 = 11/2 (2a + 10.2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 11/2 (2 + 20)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 11 (11)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 121<br><br>c) S15 = 15/2 (2a + 28)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 15(1+ 14)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 225<br><br>d) S22 = 22/2 (2.1 + 21.2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 11(2+42)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 484",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-k-abcd-dan-l-12345-banyak-pemetaan-yang-446",
            "question": "Diketahui K = {a,b,c,d} dan L = {1,2,3,4,5}. banyak pemetaan yang mungkin dari K ke L adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banyak pemetaan<br>[tex] l^{k} [/tex]=[tex] 5^{4} [/tex]=625<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-panjang-sisi-sebuah-segitiga-sama-sisi-2x-5-cm-j-179",
            "question": "diketahui panjang sisi sebuah segitiga sama sisi = (2x + 5 ) cm jika keliling segitiga itu 87 cm maka nilai X adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3(2x+5)=87 <br>\n6x+15=87 <br>\n6x=72 <br>\nx=12 <br><br>\nSemoga Membantu^^",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena segitiga sama sisi semua sisinya sama panjang jadi <br>(2x+5)3 = 87<br>6x+15 = 87<br>6x= 87-15<br>6x= 72<br>x= 72 : 6<br>x = 12\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-layang-layang-abcd-dengan-sudut-bac-sudut-bad-2-5-460",
            "question": "diketahui layang-layang ABCD dengan sudut BAC : sudut BAD = 2 : 5. jika besar sudut BCD = 105 derajat, maka tentukan besar sudut ADC!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pebandingan sudut<br>BAC : BAD<br>2x :5x<br>sehingga sudut CAD = 3x<br><br>nilai x<br>2x + 3x = 105<br>5x= 105<br>x = 21<br><br>sudut CAD dan ACD\u00a0<br>3x<br>= 3(21)<br>=63derajat<br><br>CAD + ACD + ADC = 180<br>63+ 63+ ADC =180<br>126 +ADC=180<br>ADC = 54 derajat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menentukan-menggunakan-pi-314-atau-227-dalam-me-172",
            "question": "Bagaimana cara menentukan menggunakan\u00a0pi 3,14 atau 22/7 dalam menghitung keliling lingkaran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Cara menentukan nilai \u03c0 yang digunakan antara 3,14 dan \u00b2\u00b2/\u2087 dalam menghitung keliling lingkaran yaitu :</p><ul><li>Penggunaan nilai \u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 digunakan saat menghitung panjang keliling lingkaran jika diketahui jari jari lingkaran kelipatan 7 (Contoh : 7, 14, 21, 28 dan seterusnya).</li><li>Penggunaan nilai \u03c0 = 3,14 digunakan saat menghitung panjang keliling lingkaran jika jari jari lingkaran bukan kelipatan dari 7.</li></ul><h2><strong>Pembahasan :</strong></h2><p>Nilai \u03c0 adalah lambang matematika yang digunakan saat materi perhitungan lingkaran. Nilai \u03c0 merupakan panjang keliling lingkaran yang diameternya 1 satuan (1 lingkaran penuh). Nilai \u03c0 dapat bernilai 3,14 atau \u00b2\u00b2/\u2087 bergantung dari penggunaan yang tepat. </p><h3>Berikut adalah contoh kapan \u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 dan \u03c0 = 3,14 digunakan pada soal.</h3><p>1. Diketahui roda sepeda memiliki jari jari 21 cm. Maka keliling roda tersebut adalah ...</p><p>Jawab :</p><p>K = 2\u03c0r \u00a0</p><p>keterangan : \u00a0K = Keliling lingkaran (cm)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 atau 3,14\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r = jari - jari lingkaran (cm)</p><p><em><u><strong>Maka perhitungannya :</strong></u></em></p><p>K = 2\u03c0r </p><p> \u00a0 \u00a0= 2 \u00d7 \u00b2\u00b2/\u2087 \u00d7 21 cm</p><p> \u00a0 \u00a0= 132 cm</p><p><strong><em>Soal diatas diketahui panjang jari jarinya adalah kelipatan dari 7 yaitu 21 cm. Maka nilai \u03c0 yang digunakan adalah \u00b2\u00b2/\u2087.</em></strong></p><p></p><p>2. Diketahui panjang jari jari lingkaran adalah 20 cm. Maka luas lingkaran tersebut adalah ...</p><p>Jawab :</p><p>L = \u03c0 \u00d7 r\u00b2 \u00a0</p><p>Keterangan: L = Luas Lingkaran (cm\u00b2)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u03c0 = 3,14 atau \u00b2\u00b2/\u2087 \u00a0</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r = jari - jari dari lingkaran (cm)</p><p><em><u><strong>Maka perhitungannya :</strong></u></em></p><p>L = \u03c0 x r\u00b2\n</p><p> \u00a0 = 3,14 \u00d7 (20 cm)\u00b2\n</p><p> \u00a0 = 3,14 \u00d7 400 cm\u00b2\n</p><p> \u00a0 = 1.256 cm\u00b2</p><p><strong><em>Soal diatas diketahui panjang jari jarinya bukan kelipatan dari 7 yaitu 20 cm. Maka nilai \u03c0 yang digunakan adalah 3,14.</em></strong></p><h2>Pelajari lebih lanjut : \u00a0</h2><p>Materi tentang Luas dan keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/18154443\n</p><p>Materi tentang keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/20984696 \u00a0</p><p>Materi tentang jumlah putaran roda https://brainly.co.id/tugas/961753</p><p>Materi tentang Luas lingkaran https://brainly.co.id/tugas/26527534\n</p><p>Materi tentang keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/26140571</p><h3>---------------------------------- \u00a0</h3><h2>Detail Jawaban : \u00a0</h2><p>Kelas : 8 \u00a0</p><p>Mapel : Matematika \u00a0</p><p>Bab : 7 \u00a0</p><p>Kode : 8.2.7 \u00a0</p><p><strong>#AyoBelajar</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mohon-dibantu-sebuah-atap-rumah-yang-berbentuk-limas-mempunyai-al-667",
            "question": "Mohon dibantu    sebuah atap rumah yang berbentuk limas mempunyai alas berbentuk persegi dengan panjang sisi 8 m dan tinggi 3 m. atap tersebut akan ditutupi genteng berukuran 40 cm x 20 cm. banyak genteng yang diperlukan adalah ....\r\nA. 2.000 buah\r\nB. 1.600 buah\r\nC. 1.000 buah\r\nD. 800 buah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s=8m<br>t=3m<br>T.limas=akar3kuadrat+4kuadrat<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=akar9+16<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =akar25=5m<br>luas permukaan atap =4*luas segitiga<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =4*1/2*8*5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=4*4*5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =80m persegi<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=800.000cmpersegi<br>banyak genteng yg diperlukan=<br>=seluruh\u00a0luas atap genteng(4luas segitiga)/luas genteng<br>=800.000/40*20<br>=800.000/800<br>=1000<br>jadi jumlah genteng yg dibutuhkan 1000 buah\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "panjang bagian miring<br>=\u00a0[tex] \\sqrt{4^2 + 3^2}[/tex]<br>= 5 m<br>luas bagian atas<br>= 4\u00a0* 1/2 * 5 * 8<br>= 80 m^2<br>luas genteng<br>= 40 * 20<br>=800 cm^2<br>=0,08 m^2<br>total genteng yangdiperlukan<br>= 80 : 0,08<br>= 1000 buah genteng",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pengembang-membeli-sebuah-rumah-dengan-harga-tertenturum-682",
            "question": "Seorang Pengembang membeli sebuah rumah dengan harga tertentu.Rumah tersebut diperbaiki dengan biaya Rp.500.000,0. Setelah rumah siap huni, rumah tersebut dijual lagi dengan harga Rp.104.000.000,00 . Jika dengan harga jual tersebut Pengembang mendapat keuntungan 30% , tentukan harga pembelihan rumah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "harga jual 104.000.000<br>harga perbaikan 500.000<br><br>keuntungan 30%<br>maka<br>104.000.000 - 500.000 = 103.500.000<br><br>100/130 x 103.500.000 = 79.615.385<br>maka harga belinya 79.615.385<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2y-7-per-2-kurang-dari-sama-dengan-3-899",
            "question": "2y-7 per 2 kurang dari sama dengan 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2y-7/2 &lt; 3<br>2 (2y-7/2) &lt; 3<br>4y-7&lt; 3<br>4y-7+7 &lt; 3+7<br>4y &lt; 10<br>y &lt; 10/4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-garis-singgung-lingkaran-163",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan garis singgung lingkaran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "garis yang menyinggung lingkaran yang memiliki dua titik untuk menggabungkan dua objek<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Garis singgung lingkaran adalah suatu garis yang memotong lingkaran \nhanya di satu titik dan tegak lurus dengan jari-jari lingkaran pada \ntitik singgung lingkaran<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-3-liter-bensin-rp-1350000jika-seseorang-membeli-dengan-980",
            "question": "Harga\u00a0 3 Liter bensin Rp 13.500.00.Jika seseorang membeli dengan uang Rp 27.000.00, beraoa liter yang di perolehnya?Tulis Rumus Nya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u>13.500</u> = 4500/ liter<br>3<br><u>27.000</u> =\u00a0 6 liter<br>4500 <br>maaf cum itu aja :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "13.500 : 3 = 4.500<br>27.000 : 4.500 = 6<br>jadi bensin yang diperoleh sebanyak 6 liter<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tinggi-tumpukan-dua-buah-kursi-92-cm-dan-tinggi-tumpukan-empat-160",
            "question": "tinggi tumpukan dua buah kursi 92 cm , dan tinggi tumpukan empat buah kursi 108 cm . jika ada 15 kursi sejenis ditumpuk , maka tingginya adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Tinggi tumpukan dua buah kursi</strong> 92 cm, tinggi tumpukan empat buah kursi 108 cm, jika ada 15 kursi sejenis ditumpuk, maka tingginya adalah 196 cm. Soal ini merupakan penerapan materi barisan dan deret aritmatika. <strong>Barisan aritmatika</strong> adalah barisan yang antar dua suku berdekatannya memiliki selisih yang tetap. Untuk menentukan <strong>suku ke n pada barisan aritmatika</strong> adalah\n</p><p>Un = a + (n \u2013 1)b\n</p><p><strong>Rumus jumlah n suku pertama\n</strong></p><p>Sn = n/2 (2a + (n \u2013 1)b)\n</p><p>Sn = n/2 (a + Un)\n</p><p><u>Keterangan</u>\n</p><p>a = suku pertama\n</p><p>b = beda \u21d2 b = U\u2082 \u2013 U\u2081 = U\u2083 \u2013 U\u2082 = ....\n</p><br><h3>Pembahasan\n</h3><br><p><strong>Diketahui\n</strong></p><p>Tinggi tumpukan dua buah kursi 92 cm \u21d2 U\u2082 = 92\n</p><p>Tinggi tumpukan empat buah kursi 108 cm \u21d2 U\u2084 = 108\n</p><br><p><strong>Ditanyakan\n</strong></p><p>tinggi tumpukan 15 kursi (U\u2081\u2085)\n</p><br><p><strong>Jawab\n</strong></p><p>U\u2084 = 108 \u21d2 a + 3b = 108\n</p><p>U\u2082 = 92 \u21d2 \u00a0 <u>a + b = 92 \u00a0 \u00a0 \u00a0</u>\u2013\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2b = 16\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <strong>b = 8\n</strong></p><p><strong>Substitusikan b = 8 ke U\u2082 = 92</strong>\n</p><p>a + b = 92\n</p><p>a + 8 = 92\n</p><p>a = 92 \u2013 8\n</p><p><strong>a = 84\n</strong></p><br><p><u>tinggi tumpukan 15 kursi\n</u></p><p>U\u2081\u2085 = a + 14b\n</p><p>U\u2081\u2085 = 84 + 14(8)\n</p><p>U\u2081\u2085 = 84 + 112\n</p><p><strong>U\u2081\u2085 = = 196\n</strong></p><p>Jadi <strong>tinggi tumpukan 15 kursi adalah 196 cm\n</strong></p><br><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0\n</h3><br><p>Contoh soal lain tentang barisan aritmatika\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/1779659\n</p><br><p>------------------------------------------------\n</p><br><h3>Detil Jawaban \u00a0 \u00a0\n</h3><br><p><strong>Kelas</strong> : 9\n</p><p><strong>Mapel</strong> : Matematika \u00a0</p><p><strong>Kategori </strong>: Barisan dan Deret Bilangan\n</p><p><strong>Kode</strong> : 9.2.2\n</p><br><p><strong>Kata Kunci</strong> : tinggi tumpukan kursi\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}